# Translation of Dissemin website to Korean (한국어)
# Exported from translatewiki.net
#
# Author: Abijeet Patro
# Author: Gongsoonyee
# Author: Revi
# Author: SeoJeongHo
# Author: Ykhwong
# --
# This file is part of the Dissemin Project
# This file is distributed under the same license as the Dissemin package.
#
msgid ""
msgstr ""
""
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-01-30 10:07+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2020-01-30 14:48:48+0000\n"
"Language: ko\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-POT-Import-Date: 2020-01-30 09:30:27+0000\n"
"X-Generator: MediaWiki 1.35.0-alpha; Translate 2019-04-24\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: autocomplete/views.py:81
msgid "Current institutions"
msgstr "현재 기관"

#: autocomplete/views.py:85
msgid "Unverified institutions"
msgstr "검증되지 않은 기관"

#: autocomplete/views.py:89
msgid "Obsolete institutions"
msgstr "폐지된 기관"

#: deposit/forms.py:88
msgid "Upload type"
msgstr "업로드 유형"

#: deposit/forms.py:91 deposit/templates/deposit/deposits.html:46
msgid "Repository"
msgstr "저장소"

#: deposit/forms.py:100
msgid "Invalid full text identifier."
msgstr "유효하지 않은 전문 식별자입니다."

#: deposit/forms.py:144 papers/templates/papers/paper.html:168
msgid "Abstract"
msgstr "초록"

#: deposit/forms.py:153
msgid "Dewey Decimal Class"
msgstr ""

#: deposit/forms.py:160
#, fuzzy
msgid "Do not publish before"
msgstr "알 수 없는 게시자"

#: deposit/forms.py:166 deposit/templates/deposit/deposits.html:89
msgid "License"
msgstr "라이선스"

#: deposit/forms.py:215
msgid "No preferred repository"
msgstr "선호하는 저장소 없음"

#: deposit/forms.py:230 deposit/sword/forms.py:15
msgid "E-mail"
msgstr "이메일"

#: deposit/forms.py:231
#, fuzzy
msgid "Preferred repository"
msgstr "선호하는 저장소 없음"

#: deposit/forms.py:241 deposit/hal/forms.py:71 deposit/osf/forms.py:134
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: deposit/hal/forms.py:41
msgid "Scientific field"
msgstr "학문 영역"

#: deposit/hal/forms.py:46
msgid "Depositing author"
msgstr ""

#: deposit/hal/forms.py:53
msgid "Affiliation"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:36 model-gettext.py:55
msgid "Chemistry"
msgstr "화학"

#: deposit/hal/metadata.py:37
msgid "Computer science"
msgstr "컴퓨터 과학"

#: deposit/hal/metadata.py:38 model-gettext.py:52
msgid "Mathematics"
msgstr "수학"

#: deposit/hal/metadata.py:39 model-gettext.py:54
msgid "Physics"
msgstr "물리학"

#: deposit/hal/metadata.py:40
msgid "Non-linear science"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:41
msgid "Cognitive science"
msgstr "인지과학"

#: deposit/hal/metadata.py:42
msgid "Environment sciences"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:43
msgid "Planet and Universe"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:44
msgid "Biological anthropology"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:45
msgid "Social Anthropology and ethnology"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:46
msgid "Archaeology and Prehistory"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:47
msgid "Architecture, space management"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:48
msgid "Art and art history"
msgstr "미술과 미술사"

#: deposit/hal/metadata.py:49
msgid "Classical studies"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:50
msgid "Demography"
msgstr "인구학"

#: deposit/hal/metadata.py:51 deposit/osf/forms.py:67 deposit/osf/forms.py:90
#: model-gettext.py:35
msgid "Law"
msgstr "법"

#: deposit/hal/metadata.py:52
msgid "Economies and finances"
msgstr "경제학과 금융"

#: deposit/hal/metadata.py:53 deposit/osf/forms.py:63 deposit/osf/forms.py:86
#: model-gettext.py:38
msgid "Education"
msgstr "교육"

#: deposit/hal/metadata.py:54
msgid "Environmental studies"
msgstr "환경 연구"

#: deposit/hal/metadata.py:55
msgid "Gender studies"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:56
msgid "Geography"
msgstr "지리학"

#: deposit/hal/metadata.py:57
msgid "Business administration"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:58
msgid "History, Philosophy and Sociology of Sciences"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:59 model-gettext.py:91
msgid "History"
msgstr "역사"

#: deposit/hal/metadata.py:60
msgid "Library and information sciences"
msgstr "문헌정보학"

#: deposit/hal/metadata.py:61 model-gettext.py:42
msgid "Linguistics"
msgstr "언어학"

#: deposit/hal/metadata.py:62
msgid "Literature"
msgstr "문헌"

#: deposit/hal/metadata.py:63
msgid "Cultural heritage and museology"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:64
msgid "Musicology and performing arts"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:65 model-gettext.py:11
msgid "Philosophy"
msgstr "철학"

#: deposit/hal/metadata.py:66 model-gettext.py:16
msgid "Psychology"
msgstr "심리학"

#: deposit/hal/metadata.py:67
msgid "Religions"
msgstr "종교"

#: deposit/hal/metadata.py:68 model-gettext.py:33
msgid "Political science"
msgstr "정치학"

#: deposit/hal/metadata.py:69
msgid "Sociology"
msgstr "사회학"

#: deposit/hal/metadata.py:70
msgid "Methods and statistics"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:71
msgid "Life sciences"
msgstr "생명과학"

#: deposit/hal/metadata.py:72
msgid "Engineering sciences"
msgstr ""

#: deposit/hal/metadata.py:73 model-gettext.py:32
#: papers/templates/papers/search_base.html:23
#: publishers/templates/publishers/list.html:16
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: deposit/hal/metadata.py:74
msgid "Economy and quantitative finance"
msgstr ""

#: deposit/hal/models.py:14
msgid "HAL username"
msgstr "HAL 사용자 이름"

#: deposit/hal/models.py:15
msgid "If set, deposits will be associated to this HAL account."
msgstr ""

#: deposit/hal/protocol.py:170
msgid "No HAL user credentials provided."
msgstr "HAL 사용자 자격 정보가 지정되지 않았습니다."

#: deposit/hal/protocol.py:241
msgid "This document is already in HAL. HAL refused the deposit."
msgstr ""

#: deposit/hal/protocol.py:248
#, python-format
msgid "HAL refused the deposit (HTTP error %d): %s"
msgstr ""

#: deposit/hal/protocol.py:255
msgid "HAL returned an invalid XML response"
msgstr ""

#: deposit/hal/protocol.py:267
msgid "This paper already exists in HAL."
msgstr "이 논문은 HAL에 이미 존재합니다."

#: deposit/hal/protocol.py:273
msgid "HAL rejected the submission."
msgstr ""

#: deposit/hal/protocol.py:283
msgid "HAL rejected the submission"
msgstr ""

#: deposit/hal/protocol.py:292
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: deposit/hal/protocol.py:320
msgid "Connection to HAL failed. Please try again later."
msgstr ""

#: deposit/models.py:44
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#: deposit/models.py:45
msgid "Faked"
msgstr ""

#: deposit/models.py:46
msgid "Pending publication"
msgstr ""

#: deposit/models.py:47
msgid "Embargo"
msgstr "금지"

#: deposit/models.py:48
msgid "Published"
msgstr "게시함"

#: deposit/models.py:49
msgid "Refused by the repository"
msgstr ""

#: deposit/models.py:50
msgid "Deleted"
msgstr "삭제됨"

#: deposit/models.py:340 deposit/templates/deposit/start.html:205
#: deposit/views.py:120
msgid "Deposit"
msgstr ""

#: deposit/models.py:393
msgid "We will use this email address to notify you when your deposits are accepted."
msgstr ""

#: deposit/models.py:399
msgid "This repository will be used by default for your deposits."
msgstr ""

#: deposit/osf/forms.py:35 deposit/osf/forms.py:46
msgid "Creative Commons CC0 1.0 Universal"
msgstr ""

#: deposit/osf/forms.py:37 deposit/osf/forms.py:48
msgid "Creative Commons CC-By Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
msgstr ""

#: deposit/osf/forms.py:40 deposit/osf/forms.py:51 model-gettext.py:122
msgid "No license"
msgstr "라이선스 없음"

#: deposit/osf/forms.py:57 deposit/osf/forms.py:80 model-gettext.py:73
msgid "Architecture"
msgstr "아키텍처"

#: deposit/osf/forms.py:59 deposit/osf/forms.py:82
msgid "Arts and Humanities"
msgstr ""

#: deposit/osf/forms.py:61 deposit/osf/forms.py:84
msgid "Business"
msgstr "비즈니스"

#: deposit/osf/forms.py:65 deposit/osf/forms.py:88 model-gettext.py:63
msgid "Engineering"
msgstr "공학"

#: deposit/osf/forms.py:69 deposit/osf/forms.py:92
msgid "Life Sciences"
msgstr ""

#: deposit/osf/forms.py:71 deposit/osf/forms.py:94
msgid "Medicine and Health Sciences"
msgstr ""

#: deposit/osf/forms.py:73 deposit/osf/forms.py:96
msgid "Physical Sciences and Mathematics"
msgstr ""

#: deposit/osf/forms.py:75 deposit/osf/forms.py:98
msgid "Social and Behavioral Sciences"
msgstr ""

#: deposit/osf/forms.py:141
msgid "Invalid OSF identifier."
msgstr "유효하지 않은 OSF 식별자입니다."

#: deposit/osf/models.py:13
msgid "OSF identifier"
msgstr "OSF 식별자"

#: deposit/osf/models.py:14
msgid "If set, your deposits will be associated to this OSF account. This identifier is a string of letters and numbers which can be found in your OSF public profile URL."
msgstr ""

#: deposit/osf/protocol.py:199
msgid "Unable to create a project on OSF."
msgstr "OSF에서 프로젝트를 만들 수 없습니다."

#: deposit/osf/protocol.py:213
msgid "Unable to authenticate to OSF."
msgstr "OSF를 인증할 수 없습니다."

#: deposit/osf/protocol.py:230
msgid "Unable to add contributors."
msgstr "기여자를 추가할 수 없습니다."

#: deposit/osf/protocol.py:257
msgid "Unable to update the contributors of the paper."
msgstr "논문의 기여자를 업데이트할 수 없습니다."

#: deposit/osf/protocol.py:303
msgid "Unable to update license."
msgstr "라이선스를 업데이트할 수 없습니다."

#: deposit/osf/protocol.py:361
msgid "Unable to create the preprint."
msgstr ""

#: deposit/osf/protocol.py:410
msgid "Unable to update the preprint license."
msgstr ""

#: deposit/osf/protocol.py:418
msgid "No Repository endpoint provided."
msgstr ""

#: deposit/osf/protocol.py:421
msgid "No OSF token provided."
msgstr "OSF 토큰이 지정되지 않았습니다."

#: deposit/osf/protocol.py:462
msgid "Unable to upload the PDF file."
msgstr "PDF 파일을 업로드할 수 없습니다."

#: deposit/osf/protocol.py:502
msgid "Unable to delete the project."
msgstr "프로젝트를 삭제할 수 없습니다."

#: deposit/osf/protocol.py:532 deposit/osf/protocol.py:540
msgid "Unable to make the project public."
msgstr "프로젝트를 공개할 수 없습니다."

#: deposit/protocol.py:328
msgid "Failed to connect to the repository. Please try again later."
msgstr "저장소 접속에 실패했습니다. 나중에 다시 시도해 주십시오."

#: deposit/sword/protocol.py:81
msgid "The repository {} returned invalid XML"
msgstr "{} 저장소는 유효하지 않은 XML을 반환했습니다"

#: deposit/sword/protocol.py:325
msgid "Username or password not provided for this repository. Please contact the Dissemin team."
msgstr "사용자 이름 또는 비밀번호가 이 저장소에 제공되지 않았습니다. Dissemin 팅메 문의해 주십시오."

#: deposit/sword/protocol.py:350
msgid "Unable to deposit to repository"
msgstr "저장소를 배치시킬 수 없습니다"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:6
#: deposit/templates/deposit/deposits.html:12 website/templates/navbar.html:33
msgid "My deposits"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:24
#, python-format
msgid "&lsquo;%(paper_title)s&rsquo; in <strong>%(repository)s</strong>"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:36
msgid "Paper"
msgstr "논문"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:56
msgid "Deposit date"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:67
msgid "Publication date"
msgstr "출판일"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:78
msgid "Deposit type"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:100
msgid "Identifier"
msgstr "식별자"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:112
msgid "Meta URL"
msgstr "메타 URL"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:121
msgid "PDF URL"
msgstr "PDF URL"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:134
msgid "Status:"
msgstr "상태:"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:145
msgid "Letter of Declaration"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:148
msgid "Show"
msgstr "보기"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:176
msgid "No deposits yet!"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:177
msgid "You have not made any deposit via Dissemin. What are you waiting for? Liberate your papers today."
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/preferences_base.html:7
#: deposit/templates/deposit/preferences_global.html:7
#: website/templates/navbar.html:32
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#: deposit/templates/deposit/preferences_base.html:11
msgid "General"
msgstr "일반"

#: deposit/templates/deposit/preferences_repository.html:6
msgid "Repository preferences"
msgstr "저장소 환경 설정"

#: deposit/templates/deposit/start.html:12
#: deposit/templates/deposit/start.html:60
msgid "Depositing"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/start.html:64
#, python-format
msgid "You can deposit the full text of your article. Dissemin will send it to a repository where it will be made freely available. By depositing your article via Dissemin, you agree to our <a href=\"%(tosurl)s\">terms of service</a>."
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/start.html:72
#, fuzzy
msgid "Authorship"
msgstr "저자"

#: deposit/templates/deposit/start.html:73
msgid "You do not appear to be one of the authors of this paper. By using this form, you certify that you have the permission to upload it on their behalf."
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/start.html:83
msgid "This paper cannot be deposited in any repository supported by Dissemin."
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/start.html:89
msgid "Document"
msgstr "문서"

#: deposit/templates/deposit/start.html:93
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: deposit/templates/deposit/start.html:105
msgid "Upload type:"
msgstr "업로드 유형:"

#: deposit/templates/deposit/start.html:112
msgid "preprint"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/start.html:128
msgid "postprint"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/start.html:144
msgid "pdfversion"
msgstr "PDF 버전"

#: deposit/templates/deposit/start.html:165
msgid "Repository:"
msgstr "저장소:"

#: deposit/templates/deposit/start.html:192
msgid "Metadata:"
msgstr "메타데이터:"

#: deposit/templates/deposit/start.html:212
#: papers/templates/papers/search_base.html:165
msgid "Paper animated bird"
msgstr "종이로 만든 움직이는 새"

#: deposit/templates/deposit/start.html:213
msgid "Submitting paper to repository"
msgstr ""

#: deposit/views.py:80
msgid "This repository is currently not enabled."
msgstr "이 저장소는 현재 활성화되어 있지 않습니다."

#: deposit/views.py:86
msgid "This repository is not available for this paper."
msgstr "이 저장소는 이 논문에 대해 사용할 수 없습니다."

#: deposit/views.py:218
msgid "This repository could not be found."
msgstr "이 저장소를 찾을 수 없습니다."

#: deposit/views.py:261
msgid "Not all fields have been filled correctly."
msgstr ""

#: deposit/views.py:270
msgid "This repository cannot be used for this paper."
msgstr "이 저장소는 이 논문에 대해 사용할 수 없습니다."

#: deposit/views.py:289
msgid "Access to the PDF was denied."
msgstr "PDF로의 접근이 거부되었습니다."

#: deposit/views.py:346
msgid "Access to this ressource not allowed."
msgstr "이 자원에 대한 접근 권한이 없습니다."

#: deposit/views.py:351
msgid "Declaration {}.pdf"
msgstr ""

#: deposit/views.py:354
msgid "No pdf found for dr {}"
msgstr ""

#: deposit/zenodo/protocol.py:87
msgid "This document is already in Zenodo. Zenodo refused the deposit."
msgstr ""

#: deposit/zenodo/protocol.py:120
msgid "No Zenodo API key provided."
msgstr "Zenodo API 키를 지정하지 않았습니다."

#: deposit/zenodo/protocol.py:132
msgid "This happens when Zenodo has hiccups. Please try again in a few minutes or use a different repository in the menu above."
msgstr ""

#: deposit/zenodo/protocol.py:138
msgid "Unable to authenticate to Zenodo."
msgstr "Zenodo에 인증할 수 없습니다."

#: deposit/zenodo/protocol.py:146
msgid "Unable to create a new deposition on Zenodo."
msgstr ""

#: deposit/zenodo/protocol.py:163
msgid "Unable to transfer the document to Zenodo."
msgstr "Zenodo에 문서를 전송할 수 없습니다."

#: deposit/zenodo/protocol.py:174
msgid "No abstract is available for this paper but Zenodo requires one. Please provide it using the metadata panel."
msgstr ""

#: deposit/zenodo/protocol.py:186
msgid "Unable to submit paper metadata to Zenodo."
msgstr "Zenodo에 논문 메타데이터를 제출할 수 없습니다."

#: deposit/zenodo/protocol.py:204
msgid "Unable to publish the deposition on Zenodo."
msgstr ""

#: dissemin/settings/common.py:308
msgid "Arabic"
msgstr "아랍어"

#: dissemin/settings/common.py:309
msgid "German"
msgstr "독일어"

#: dissemin/settings/common.py:310
msgid "English"
msgstr "영어"

#: dissemin/settings/common.py:311
msgid "Spanish"
msgstr "스페인어"

#: dissemin/settings/common.py:312
msgid "Finnish"
msgstr "핀란드어"

#: dissemin/settings/common.py:313
msgid "French"
msgstr "프랑스어"

#: dissemin/settings/common.py:314
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: dissemin/settings/common.py:315
msgid "Macedonian"
msgstr "마케도니아어"

#: dissemin/settings/common.py:316
msgid "European Portuguese"
msgstr "유럽 포르투갈어"

#: dissemin/settings/common.py:317
msgid "Brazilian Portuguese"
msgstr "브라질 포르투갈어"

#: dissemin/settings/common.py:318
msgid "Swedish"
msgstr "스웨덴어"

#: dissemin/settings/common.py:319
msgid "Turkish"
msgstr ""

#: dissemin/settings/common.py:320
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "중국어 간체"

#: dissemin/settings/common.py:321
msgid "Traditional Chinese"
msgstr "중국어 정체"

#: model-gettext.py:2
msgid "Computer science, knowledge & systems"
msgstr "컴퓨터 과학, 지식 및 시스템"

#: model-gettext.py:3
msgid "Bibliographies"
msgstr "참고 문헌"

#: model-gettext.py:4
#, fuzzy
msgid "Library & information sciences"
msgstr "문헌정보학"

#: model-gettext.py:5
msgid "Encyclopedias & books of facts"
msgstr ""

#: model-gettext.py:6
msgid "Magazines, journals & serials"
msgstr "잡지, 저널, 연재물"

#: model-gettext.py:7
msgid "Associations, organizations & museums"
msgstr "협회, 단체, 박물관"

#: model-gettext.py:8
msgid "News media, journalism & publishing"
msgstr "뉴스 미디어, 저널리즘, 출판"

#: model-gettext.py:9
msgid "Quotations"
msgstr "인용"

#: model-gettext.py:10
msgid "Manuscripts & rare books"
msgstr ""

#: model-gettext.py:12
msgid "Metaphysics"
msgstr "형이상학"

#: model-gettext.py:13
msgid "Epistemology"
msgstr "인식론"

#: model-gettext.py:14
msgid "Parapsychology & occultism"
msgstr ""

#: model-gettext.py:15
#, fuzzy
msgid "Philosophical schools of thought"
msgstr "철학적 논리학"

#: model-gettext.py:17
msgid "Philosophical logic"
msgstr "철학적 논리학"

#: model-gettext.py:18
msgid "Ethics"
msgstr "윤리학"

#: model-gettext.py:19
msgid "Ancient, medieval & eastern philosophy"
msgstr "고대, 중세, 동양철학"

#: model-gettext.py:20
msgid "Modern western philosophy"
msgstr "현대 서양 철학"

#: model-gettext.py:21
#, fuzzy
msgid "Religion"
msgstr "종교"

#: model-gettext.py:22
msgid "Philosophy & theory of religion"
msgstr "철학, 종교 이론"

#: model-gettext.py:23
msgid "The Bible"
msgstr "성경"

#: model-gettext.py:24
msgid "Christianity"
msgstr "기독교"

#: model-gettext.py:25
msgid "Christian practice & observance"
msgstr ""

#: model-gettext.py:26
msgid "Christian pastoral practice & religious orders"
msgstr ""

#: model-gettext.py:27
msgid "Christian organization, social work & worship"
msgstr "기독교 단체, 사회 사업 및 예배"

#: model-gettext.py:28
msgid "History of Christianity"
msgstr "기독교의 역사"

#: model-gettext.py:29
msgid "Christian denominations"
msgstr "기독교 교파"

#: model-gettext.py:30
msgid "Other religions"
msgstr "다른 종교"

#: model-gettext.py:31
msgid "Social sciences, sociology & anthropology"
msgstr "사회과학, 사회학, 인류학"

#: model-gettext.py:34
msgid "Economics"
msgstr "경제학"

#: model-gettext.py:36
msgid "Public administration & military science"
msgstr ""

#: model-gettext.py:37
msgid "Social problems & social services"
msgstr "사회 문제 및 사회 서비스"

#: model-gettext.py:39
msgid "Commerce, communications & transportation"
msgstr ""

#: model-gettext.py:40
msgid "Customs, etiquette & folklore"
msgstr ""

#: model-gettext.py:41 website/templates/navbar.html:15
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: model-gettext.py:43
msgid "English & Old English languages"
msgstr "영어 및 고대 영어"

#: model-gettext.py:44
msgid "German & related languages"
msgstr "독일어 및 관련 언어"

#: model-gettext.py:45
msgid "French & related languages"
msgstr "프랑스어 및 관련 언어"

#: model-gettext.py:46
msgid "Italian, Romanian & related languages"
msgstr "이탈리아어, 루마니아어 및 관련 언어"

#: model-gettext.py:47
msgid "Spanish, Portuguese, Galician"
msgstr "스페인어, 포르투갈어, 갈리시아어"

#: model-gettext.py:48
msgid "Latin & Italic languages"
msgstr "라틴어 및 이탈리아계 언어"

#: model-gettext.py:49
msgid "Classical & modern Greek languages"
msgstr ""

#: model-gettext.py:50
msgid "Other languages"
msgstr "다른 언어"

#: model-gettext.py:51
msgid "Science"
msgstr "과학"

#: model-gettext.py:53
msgid "Astronomy"
msgstr "천문학"

#: model-gettext.py:56
msgid "Earth sciences & geology"
msgstr "지구과학 및 지질학"

#: model-gettext.py:57
msgid "Fossils & prehistoric life"
msgstr "화석 및 선사시대 생활"

#: model-gettext.py:58
msgid "Biology"
msgstr "생물학"

#: model-gettext.py:59
msgid "Plants (Botany)"
msgstr "식물 (식물학)"

#: model-gettext.py:60
msgid "Animals (Zoology)"
msgstr "동물 (동물학)"

#: model-gettext.py:61
msgid "Technology"
msgstr "기술"

#: model-gettext.py:62
msgid "Medicine & health"
msgstr "의료 및 보건"

#: model-gettext.py:64
msgid "Agriculture"
msgstr "농업"

#: model-gettext.py:65
msgid "Home & family management"
msgstr ""

#: model-gettext.py:66
msgid "Management & public relations"
msgstr ""

#: model-gettext.py:67
msgid "Chemical engineering"
msgstr "화학공학"

#: model-gettext.py:68
msgid "Manufacturing"
msgstr "제조"

#: model-gettext.py:69
msgid "Manufacture for specific uses"
msgstr ""

#: model-gettext.py:70
msgid "Construction of buildings"
msgstr "건물 건축"

#: model-gettext.py:71
msgid "Arts"
msgstr "예술"

#: model-gettext.py:72
msgid "Area planning & landscape architecture"
msgstr ""

#: model-gettext.py:74
msgid "Sculpture, ceramics & metalwork"
msgstr ""

#: model-gettext.py:75
msgid "Graphic arts & decorative arts"
msgstr "그래픽 아트 및 장식 미술"

#: model-gettext.py:76
msgid "Painting"
msgstr "회화"

#: model-gettext.py:77
msgid "Printmaking & prints"
msgstr ""

#: model-gettext.py:78
msgid "Photography, computer art, film, video"
msgstr "철학, 컴퓨터 예술, 영화, 동영상"

#: model-gettext.py:79
msgid "Music"
msgstr "음악"

#: model-gettext.py:80
msgid "Sports, games & entertainment"
msgstr "스포츠, 게임, 엔터테인먼트"

#: model-gettext.py:81
msgid "Literature, rhetoric & criticism"
msgstr ""

#: model-gettext.py:82
msgid "American literature in English"
msgstr ""

#: model-gettext.py:83
msgid "English & Old English literatures"
msgstr "영어 및 고대 영어 문학"

#: model-gettext.py:84
msgid "German & related literatures"
msgstr "독일어 및 관련 문학"

#: model-gettext.py:85
msgid "French & related literatures"
msgstr "프랑스어 및 관련 문헌"

#: model-gettext.py:86
#, fuzzy
msgid "Italian, Romanian & related literatures"
msgstr "이탈리아어, 루마니아어 및 관련 언어"

#: model-gettext.py:87
msgid "Spanish, Portuguese, Galician literatures"
msgstr "스페인어, 포르투갈어, 갈리시아어 문학"

#: model-gettext.py:88
msgid "Latin & Italic literatures"
msgstr "라틴어, 이탈리아어 문학"

#: model-gettext.py:89
msgid "Classical & modern Greek literatures"
msgstr ""

#: model-gettext.py:90
msgid "Other literatures"
msgstr "다른 문헌"

#: model-gettext.py:92
msgid "Geography & travel"
msgstr "지리학 및 여행"

#: model-gettext.py:93
#, fuzzy
msgid "Biography & genealogy"
msgstr "지리학 및 여행"

#: model-gettext.py:94
msgid "History of ancient world (to ca. 499)"
msgstr "고대 세계의 역사 (499년 경까지)"

#: model-gettext.py:95
msgid "History of Europe"
msgstr "유럽의 역사"

#: model-gettext.py:96
msgid "History of Asia"
msgstr "아시아의 역사"

#: model-gettext.py:97
msgid "History of Africa"
msgstr "아프리카의 역사"

#: model-gettext.py:98
msgid "History of North America"
msgstr "북아메리카의 역사"

#: model-gettext.py:99
msgid "History of South America"
msgstr "남아메리카의 역사"

#: model-gettext.py:100
msgid "History of other areas"
msgstr "기타 분야의 역사"

#: model-gettext.py:101
msgid "Data processing & computer science"
msgstr "데이터 처리 및 컴퓨터 과학"

#: model-gettext.py:102
#, fuzzy
msgid "Military science"
msgstr "정치학"

#: model-gettext.py:103
msgid "Other Germanic languages"
msgstr "다른 게르만 언어"

#: model-gettext.py:104
msgid "Public performances"
msgstr ""

#: model-gettext.py:105
msgid "Stage presentations"
msgstr ""

#: model-gettext.py:106
msgid "Indoor games & amusements"
msgstr ""

#: model-gettext.py:107
msgid "Athletic & outdoor sports & games"
msgstr ""

#: model-gettext.py:108
msgid "Other Germanic literatures"
msgstr "다른 게르만어 문헌"

#: model-gettext.py:109
msgid "Germany & neighboring central European countries"
msgstr ""

#: model-gettext.py:110
#, fuzzy
msgid "Green Open Access Service"
msgstr "그린 오픈 액세스"

#: model-gettext.py:111
msgid "Would you like that the University and State Library Darmstadt publishes your publications green open access for you?\n<br/>\nContact us: <a href=\"mailto:dpub@ulb-tu-darmstadt.de\">dpub@ulb-tu-darmstadt.de</a>"
msgstr ""

#: model-gettext.py:112
msgid "TUprints contract required!"
msgstr ""

#: model-gettext.py:113
msgid "For every document, that you upload via Dissemin we need once a TUprints contract.\nPlease fill in the contract and send a printed and signed copy to:\n<br>\nULB Darmstadt, Team Digitales Publizieren, Magdalenenstr. 8, 64289 Darmstadt"
msgstr ""

#: model-gettext.py:114
#, fuzzy
msgid "Download contract"
msgstr "다운로드"

#: model-gettext.py:115
msgid "Creative Commons 1.0 Universal (CC0 1.0) Public Domain Dedication"
msgstr ""

#: model-gettext.py:116
msgid "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
msgstr ""

#: model-gettext.py:117
msgid "Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0, International (CC BY-SA 4.0)"
msgstr ""

#: model-gettext.py:118
msgid "Creative Commons Attribution-NonCommerical 4.0 International (CC BY-NC 4.0)"
msgstr ""

#: model-gettext.py:119
msgid "Creative Commons Attribution-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-ND 4.0)"
msgstr ""

#: model-gettext.py:120
msgid "Free for private use; right holder retains other rights, including distribution"
msgstr ""

#: model-gettext.py:121
msgid "Other open license"
msgstr "다른 오픈 라이선스"

#: model-gettext.py:123
msgid "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)"
msgstr ""

#: model-gettext.py:124
msgid "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
msgstr ""

#: model-gettext.py:125
msgid "Zenodo"
msgstr ""

#: model-gettext.py:126
msgid "Zenodo is a general-purpose open repository hosted by CERN. If the document does not have a DOI yet, Zenodo will create one."
msgstr ""

#: model-gettext.py:127
msgid "HAL"
msgstr "HAL"

#: model-gettext.py:128
msgid "HAL is a  multidisciplinary open archive, sustained by the French Research Ministry."
msgstr ""

#: model-gettext.py:129
msgid "OSF preprints"
msgstr ""

#: model-gettext.py:130
msgid "Run by the Center for Open Science, OSF lets you share your preprints openly. You can also share supplemental data, materials or code associated with your article."
msgstr ""

#: model-gettext.py:131
msgid "TUprints"
msgstr ""

#: model-gettext.py:132
msgid "TUprints is the open access repository for all current and former members of the Technical University Darmstadt."
msgstr ""

#: notification/models.py:62
msgid "inboxes"
msgstr ""

#: papers/ajax.py:235 papers/templates/papers/paper_list.html:77
msgid "Remove from to-do list"
msgstr "할 일 목록에서 제거"

#: papers/ajax.py:236
msgid "Marking failed"
msgstr ""

#: papers/ajax.py:265 papers/templates/papers/paper_list.html:79
#: papers/templates/papers/policies.html:73
msgid "Mark for later upload"
msgstr ""

#: papers/ajax.py:266
msgid "Removing failed"
msgstr ""

#: papers/baremodels.py:58
msgid "Journal article"
msgstr "저널 문헌"

#: papers/baremodels.py:59
msgid "Proceedings article"
msgstr ""

#: papers/baremodels.py:60
msgid "Book chapter"
msgstr ""

#: papers/baremodels.py:61
msgid "Book"
msgstr "책"

#: papers/baremodels.py:62
msgid "Journal issue"
msgstr ""

#: papers/baremodels.py:63
msgid "Proceedings"
msgstr ""

#: papers/baremodels.py:64
msgid "Entry"
msgstr ""

#: papers/baremodels.py:65
msgid "Poster"
msgstr "포스터"

#: papers/baremodels.py:66
msgid "Report"
msgstr "보고"

#: papers/baremodels.py:67
msgid "Thesis"
msgstr "학위 논문"

#: papers/baremodels.py:68
msgid "Dataset"
msgstr "데이터 집합"

#: papers/baremodels.py:69 papers/models.py:100
#: publishers/templates/publishers/policy_preprint.html:5
msgid "Preprint"
msgstr ""

#: papers/baremodels.py:70
msgid "Other document"
msgstr "다른 문서"

#: papers/forms.py:50 papers/views.py:72
msgid "Invalid ORCID identifier."
msgstr "유효하지 않은 ORCID 식별자입니다."

#: papers/forms.py:56
msgid "Department"
msgstr ""

#: papers/forms.py:58 papers/templates/papers/researcher.html:9
msgid "Researcher"
msgstr "연구원"

#: papers/forms.py:71
msgid "newest first"
msgstr "최신 항목 먼저"

#: papers/forms.py:72
msgid "oldest first"
msgstr "과거 항목 먼저"

#: papers/forms.py:100 papers/forms.py:107
msgid "Any"
msgstr "모두"

#: papers/forms.py:101
msgid "Visible"
msgstr "보임"

#: papers/forms.py:102
msgid "Invisible"
msgstr "보이지 않음"

#: papers/models.py:101 publishers/templates/publishers/policy_postprint.html:6
msgid "Postprint"
msgstr ""

#: papers/models.py:102
#: publishers/templates/publishers/policy_pdfversion.html:6
msgid "Published version"
msgstr "게시된 판"

#: papers/models.py:106
msgid "Preparing profile"
msgstr ""

#: papers/models.py:107
msgid "Fetching publications from ORCID"
msgstr ""

#: papers/models.py:108
msgid "Fetching publications from CrossRef"
msgstr ""

#: papers/models.py:109
msgid "Fetching publications from BASE"
msgstr ""

#: papers/models.py:110
msgid "Fetching publications from CORE"
msgstr ""

#: papers/models.py:111
msgid "Fetching publications from OAI-PMH"
msgstr ""

#: papers/models.py:112
msgid "Clustering publications"
msgstr ""

#: papers/models.py:113
msgid "Updating statistics"
msgstr ""

#: papers/models.py:1253 papers/views.py:144 papers/views.py:148
msgid "Papers"
msgstr "논문"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:8
#, fuzzy
msgid "Advanced Search"
msgstr "고급 검색"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:13
#: website/templates/dissemin/start_page.html:30
msgid "Advanced search"
msgstr "고급 검색"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:20
#, fuzzy
msgid "Title"
msgstr "제목별"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:24
msgid "Authors"
msgstr "저자"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:26
msgid "Search by names or ORCIDs. Separate with commas and prefix with <code>last:</code> to enforce last name search."
msgstr ""

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:39
#, fuzzy
msgid "Document type"
msgstr "문서 유형별"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:60
msgid "Fields for superusers"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:62
#: papers/templates/papers/search_base.html:124
msgid "By visibility"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:66
#: papers/templates/papers/search_base.html:128
msgid "By full text availability"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:70
#: papers/templates/papers/search_base.html:132 publishers/forms.py:23
msgid "By publisher policy"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/author_list.html:21
msgid "This contributorship is confirmed by ORCID."
msgstr ""

#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:7
#: papers/templates/papers/paper_panel.html:59
msgid "Export citation"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:8
#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:30
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:15
msgid "Format"
msgstr "포맷"

#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:31
#: papers/templates/papers/paper.html:154
#: papers/templates/papers/paper_list.html:55
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: papers/templates/papers/messages.html:8
#, python-format
msgid "We ignored %(papers)s paper from your ORCiD profile."
msgid_plural "We ignored %(papers)s papers from your ORCiD profile."
msgstr[0] ""

#: papers/templates/papers/messages.html:14
msgid "Details:"
msgstr "자세한 사항"

#: papers/templates/papers/messages.html:21
msgid "No author"
msgstr "저자 없음"

#: papers/templates/papers/messages.html:23
#, fuzzy
msgid "No title"
msgstr "제목별"

#: papers/templates/papers/messages.html:25
msgid "Invalid publication date"
msgstr "유효하지 않은 출판날짜입니다."

#: papers/templates/papers/messages.html:27
msgid "No publication date"
msgstr "출판일이 없습니다"

#: papers/templates/papers/messages.html:29
msgid "Paper is invalid"
msgstr "이 글은 유효하지 않습니다."

#: papers/templates/papers/messages.html:32
msgid "{{ title }} was ignored for the following reason:"
msgstr "{{ title }}은 다음과 같은 이유로 무시되었습니다."

#: papers/templates/papers/messages.html:36
msgid "A paper was ignored, because is has no title."
msgstr "글은 제목이 없어 무시되었습니다."

#: papers/templates/papers/paper.html:40
#, python-format
msgctxt "as in: _Journal article published in 2017 by_ Tom Smith, Nicole Allen"
msgid "%(doctype)s published in %(year)s by"
msgstr "%(doctype)s는 %(year)s년에 만들어졌습니다. by"

#: papers/templates/papers/paper.html:46
#, fuzzy, python-format
msgctxt "as in: _Published in 2017 by_ Tom Smith, Nicole Allen"
msgid "Published in %(year)s by"
msgstr "게시 위치"

#: papers/templates/papers/paper.html:56
#, python-format
msgid "and <a href=\"#\" id=\"showAllAuthors\">%(nb_remaining_authors)s other authors.</a>"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/paper.html:62
msgid "Show less"
msgstr "덜 보기"

#: papers/templates/papers/paper.html:73
msgid "Deposit accomplished!"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/paper.html:74
#, python-format
msgid "<p>This paper was successfully deposited and is now freely available at <a class=\"alert-link\" href=\"%(splash_url)s\">this address.</a></p>"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/paper.html:81 papers/templates/papers/paper.html:113
msgid "Deposit almost accomplished!"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/paper.html:83
#, python-format
msgid "<p>This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available at <a class=\"alert-link\" href=\"%(splash_url)s\">this address</a> after validation by the repository administrators.</p>"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/paper.html:114
#, python-format
msgid "This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available at <a class=\"alert-link\" href=\"%(deposit_url)s\">this address</a> after validation by the repository administrators."
msgstr ""

#: papers/templates/papers/paper.html:127
#, python-format
msgid "This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available at <a class=\"alert-link\" href=\"%(deposit_url)s\">this address</a> from <strong>%(pub_date|localize)s</strong> on due to an embargo."
msgstr ""

#: papers/templates/papers/paper.html:152
msgid "Full text:"
msgstr "전문:"

#: papers/templates/papers/paper.html:156 statistics/models.py:66
msgid "Unavailable"
msgstr "사용 불가"

#: papers/templates/papers/paper_list.html:36
#, python-format
msgid "and %(remaining_authors)s other authors"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/paper_list.html:55
msgid "from"
msgstr "보낸이"

#: papers/templates/papers/paper_list.html:57
#: papers/templates/papers/policies.html:17
#: papers/templates/papers/policies.html:32
#: papers/templates/papers/policies.html:47
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: papers/templates/papers/paper_list.html:65
msgid "Exclude from my profile"
msgstr "내 프로필에서 제외"

#: papers/templates/papers/paper_list.html:69
msgid "Include in my profile"
msgstr "내 프로필에 포함"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:10
msgid "Published in"
msgstr "게시 위치"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:19
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:48
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:64
msgid "Search in Google Scholar"
msgstr "구글 학술 검색에서 검색"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:69
msgid "Admin zone"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/policies.html:56
#: publishers/templates/publishers/publisher.html:92
msgid "Policy details"
msgstr "정책 상세 정보"

#: papers/templates/papers/policies.html:70
#: papers/templates/papers/policies.html:86
msgid "Blue circle"
msgstr "파랑색 원"

#: papers/templates/papers/policies.html:73
msgid "Mark this publication for later upload."
msgstr "이 출판을 나중에 올리는 것으로 표시하기"

#: papers/templates/papers/policies.html:76
msgid "Mark"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/policies.html:77
msgid "Marked"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/policies.html:89
msgid "Contact the authors to make this publication freely available. This is a service of the Open Access Button."
msgstr ""

#: papers/templates/papers/policies.html:89
msgid "Contact authors"
msgstr "만든이에게 연락하기"

#: papers/templates/papers/policies.html:92
#: website/templates/dissemin/tos.html:49
msgid "Contact"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/researcher.html:14
msgid "Is it you?"
msgstr "당신이 맞습니까?"

#: papers/templates/papers/researcher.html:26
#, python-format
msgid " %(first_name)s %(last_name)s uses ORCID."
msgstr ""

#: papers/templates/papers/researcher.html:38
msgid "Refresh Publications"
msgstr "기한 수정하기"

#: papers/templates/papers/researcher.html:42
msgid "Address:"
msgstr "주소:"

#: papers/templates/papers/researcher.html:51
#, python-format
msgid "Missing publications? <a href=\"%(matching_papers_url)s\">Search for publications with a matching author name.</a>"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/search.html:10
#, python-format
msgid "Missing publications? <a class=\"showHrefPrint\" href=\"%(faq_url)s#missingPaper\">Read more about our data sources.</a>"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/search_base.html:25
#, fuzzy, python-format
msgid "%(formattedCounter)s paper found"
msgid_plural "%(formattedCounter)s papers found"
msgstr[0] "게시자 %(formattedCounter)s명을 찾음"

#: papers/templates/papers/search_base.html:42
msgid "Refine"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/search_base.html:46
msgid "By title"
msgstr "제목별"

#: papers/templates/papers/search_base.html:55
msgid "By co-authors"
msgstr "공동 저자별"

#: papers/templates/papers/search_base.html:57
msgid "By authors"
msgstr "저자별"

#: papers/templates/papers/search_base.html:66
msgid "By publication date"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/search_base.html:68
msgid "after"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/search_base.html:74
msgid "before"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/search_base.html:82
msgid "By document type"
msgstr "문서 유형별"

#: papers/templates/papers/search_base.html:107 publishers/forms.py:31
msgid "Sort by"
msgstr "정렬 기준"

#: papers/templates/papers/search_base.html:122
msgid "Refine for superusers"
msgstr ""

#: papers/templates/papers/search_base.html:166
msgid "Refreshing results"
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:20 papers/templatetags/statuses.py:80
msgid "Unknown OA status"
msgstr "알 수 없는 OA 상태"

#: papers/templatetags/statuses.py:28
msgid "Unknown PDF status"
msgstr "알 수 없는 PDF 상태"

#: papers/templatetags/statuses.py:34
msgid "Preprints can be archived."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:35
msgid "Preprints cannot be archived."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:36
msgid "Under the restrictions below, preprints can be archived."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:37
msgid "Preprints archiving policy unclear"
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:38
msgid "Preprints archiving policy unknown"
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:39
msgid "Postprints can be archived."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:40
msgid "Postprints cannot be archived."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:41
msgid "Under the restrictions below, postprints can be archived."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:42
msgid "Postprint archiving policy unclear."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:43
msgid "Postprint archiving policy unknown."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:44
msgid "Final versions can be archived."
msgstr "마지막 판들을 보관할 수 있습니다."

#: papers/templatetags/statuses.py:45
msgid "Final versions cannot be archived."
msgstr "마지막 판들은 보관할 수 없습니다."

#: papers/templatetags/statuses.py:46
msgid "Under the restrictions below, final versions can be archived."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:47
msgid "Final version archiving policy unclear."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:48
msgid "Final version archiving policy unknown."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:50
msgid "Unknown policy"
msgstr "알 수 없는 정책"

#: papers/templatetags/statuses.py:56
msgid "archiving allowed."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:57
msgid "archiving forbidden."
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:58
msgid "archiving restricted:"
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:59
msgid "policy unclear."
msgstr "정책 알 수 없음."

#: papers/templatetags/statuses.py:60 papers/templatetags/statuses.py:62
#: papers/templatetags/statuses.py:74
msgid "policy unknown."
msgstr "정책을 알 수 없습니다."

#: papers/templatetags/statuses.py:68
msgid "archiving allowed"
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:69
msgid "archiving forbidden"
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:70
msgid "archiving restricted"
msgstr ""

#: papers/templatetags/statuses.py:71
msgid "policy unclear"
msgstr "정책 알 수 없음"

#: papers/templatetags/statuses.py:72
msgid "policy unknown"
msgstr "정책 알 수 없음"

#: papers/templatetags/statuses.py:110
#, fuzzy
msgid "Green circle"
msgstr "그린 오픈 액세스"

#: papers/templatetags/statuses.py:111
msgid "Red circle"
msgstr "붉은색 원"

#: papers/templatetags/statuses.py:112
msgid "Orange circle"
msgstr "주황색 원"

#: papers/templatetags/statuses.py:113
msgid "White circle"
msgstr "흰색 원"

#: papers/templatetags/statuses.py:114
msgid "Question mark in circle"
msgstr "동그라미 안에 있는 질문 표시"

#: papers/views.py:88
msgid "Dissemin requires access to your ORCID name, which is marked as private in your ORCID profile."
msgstr ""

#: papers/views.py:147
msgid "All papers"
msgstr "모든 논문"

#: papers/views.py:253
msgid "To-do list"
msgstr "할 일 목록"

#: papers/views.py:254
msgid "Papers on my to-do list"
msgstr ""

#: papers/views.py:278
msgid "Invalid ORCID profile. Please make sure it includes a public name."
msgstr ""

#: papers/views.py:281
msgid "Invalid ORCID profile."
msgstr "유효하지 않은 ORCID 프로필입니다."

#: papers/views.py:309
msgid "authored by"
msgstr "만든이"

#: papers/views.py:377
msgid "Paper view expects a DOI or a pk"
msgstr ""

#: papers/views.py:382
#, python-format
msgid "No %(verbose_name)s found matching the query"
msgstr ""

#: papers/views.py:386
msgid "This paper has been deleted."
msgstr ""

#: papers/views.py:431
msgid "Invalid DOI."
msgstr "유효하지 않은 DOI입니다."

#: publishers/forms.py:10
msgid "popularity"
msgstr ""

#: publishers/forms.py:11
msgid "name"
msgstr "이름"

#: publishers/forms.py:14
msgid "decreasing"
msgstr ""

#: publishers/forms.py:15
msgid "increasing"
msgstr ""

#: publishers/forms.py:18
#, fuzzy
msgid "By publisher"
msgstr "게시자"

#: publishers/forms.py:38
msgid "Order"
msgstr "순서"

#: publishers/models.py:39 website/templates/dissemin/faq.html:292
msgid "Open access"
msgstr "오픈 액세스"

#: publishers/models.py:39
msgid "Freely available from the publisher."
msgstr "게시자로부터 자유롭게 이용 가능합니다."

#: publishers/models.py:40
msgid "Allows pre/post prints"
msgstr ""

#: publishers/models.py:41
msgid "The publisher sells copies but allows authors to deposit some version of the article in a repository."
msgstr ""

#: publishers/models.py:42
msgid "Forbids pre/post prints"
msgstr ""

#: publishers/models.py:43
msgid "The publisher forbids authors to deposit any version of their article online."
msgstr ""

#: publishers/models.py:44
msgid "Policy unclear"
msgstr "정책이 분명하지 않음"

#: publishers/models.py:45
msgid "For complicated policies, unknown publishers and unpublished documents."
msgstr ""

#: publishers/models.py:55
msgid "Allowed"
msgstr "허용됨"

#: publishers/models.py:56
msgid "Forbidden"
msgstr "거부됨"

#: publishers/models.py:57
msgid "Restricted"
msgstr "제한됨"

#: publishers/models.py:58
msgid "Unclear"
msgstr "분명하지 않음"

#: publishers/models.py:59
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: publishers/models.py:78 publishers/templates/publishers/list.html:9
#: publishers/templates/publishers/list.html:66
msgid "Publishers"
msgstr "게시자"

#: publishers/models.py:98
msgid "Unknown publisher"
msgstr "알 수 없는 게시자"

#: publishers/templates/publishers/list.html:19
#, python-format
msgid "%(counter)s publisher found"
msgid_plural "%(counter)s publishers found"
msgstr[0] "게시자 %(counter)s명을 찾음"

#: publishers/templates/publishers/list.html:26
#: publishers/templates/publishers/list.html:52
#: website/templates/dissemin/start_page.html:25
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: publishers/templates/publishers/list.html:56
#: publishers/templates/publishers/publisher.html:31
msgid "Sources"
msgstr "원본"

#: publishers/templates/publishers/list.html:57
#: publishers/templates/publishers/publisher.html:32
msgid "Data provided by"
msgstr "데이터 제공자"

#: publishers/templates/publishers/list.html:84
#, python-format
msgid "(%(num_total)s paper)"
msgid_plural "(%(num_total)s papers)"
msgstr[0] ""

#: publishers/templates/publishers/list.html:96
msgid "No publishers found"
msgstr "게시자를 찾을 수 없습니다."

#: publishers/templates/publishers/policy_pdfversion.html:5
msgid "The published version is the final version of the paper, as formatted by the publisher."
msgstr ""

#: publishers/templates/publishers/policy_postprint.html:5
msgid "Postprints differ from preprints in that they include the changes suggested by the reviewers. They are not edited by the publisher."
msgstr ""

#: publishers/templates/publishers/policy_preprint.html:4
msgid "A preprint is a document produced by the authors without any interaction with the peer-reviewing process."
msgstr ""

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:17
msgid "Publisher"
msgstr "게시자"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:41
#, python-format
msgid "Last updated on %(last_updated)s, <a href=\"%(feedback_url)s\">report any error to them</a>."
msgstr ""

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:45
msgid "Report any error to them."
msgstr ""

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:51
msgid "For superusers"
msgstr ""

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:54
msgid "Change open access status"
msgstr ""

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:72
msgid "Green open access summary"
msgstr "그린 오픈 액세스 요약"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:74
#, python-format
msgid "This is a short summary of the green open access policy of %(publisher_name)s."
msgstr ""

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:82
msgid "Conditions"
msgstr "조건"

#: statistics/models.py:48
msgid "Available from the publisher"
msgstr "게시자로부터 사용 가능"

#: statistics/models.py:49
msgid "Available from the author"
msgstr "저자로부터 사용 가능"

#: statistics/models.py:50
msgid "Could be shared by the authors"
msgstr "저자에 의해 공유할 수 있음"

#: statistics/models.py:51
msgid "Unknown/unclear sharing policy"
msgstr "알 수 없는 불분명한 공유 정책"

#: statistics/models.py:52
msgid "Publisher forbids sharing"
msgstr ""

#: statistics/models.py:57
msgid "This paper is made freely available by the publisher."
msgstr "이 논문은 게시자에 의해 자유롭게 사용이 가능합니다."

#: statistics/models.py:58
msgid "This paper is available in a repository."
msgstr "이 논문은 저장소에서 사용할 수 있습니다."

#: statistics/models.py:59
msgid "This paper was not found in any repository, but could be made available legally by the author."
msgstr ""

#: statistics/models.py:60
msgid "This paper was not found in any repository; the policy of its publisher is unknown or unclear."
msgstr "이 논문은 저장소에서 발견되지 않았습니다. 게시자의 정책을 알 수 없거나 분명하지 않습니다."

#: statistics/models.py:61
msgid "Distributing this paper is prohibited by the publisher"
msgstr ""

#: statistics/models.py:65
msgid "Available"
msgstr "사용 가능"

#: statistics/templates/statistics/pie_legend.html:7
msgid "Refine by OA status"
msgstr "OA 상태에 따른 개선"

#: upload/forms.py:33
msgid "Invalid file format: only PDF files are accepted."
msgstr "유효하지 않은 파일 포맷: PDF 파일만 허용합니다."

#: upload/forms.py:43
#, python-format
msgid "File too large (%(size)s). Maximum size is %(maxsize)s."
msgstr "파일이 너무 큽니다. (%(size)s) 최대 크기는 %(maxsize)s입니다."

#: upload/forms.py:51
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: upload/templates/upload/widget.html:3
msgid "Select here the full text of your article. PDF files only, maximum size:"
msgstr "여기의 문서의 전문을 선택하십시오. PDF 파일 전용, 최대 크기:"

#: upload/templates/upload/widget.html:10
msgid "Click or drop here"
msgstr ""

#: upload/templates/upload/widget.html:15
#, fuzzy
msgid "Or enter a URL:"
msgstr "아니면 URL을 입력하십시오:"

#: upload/templates/upload/widget.html:19
msgid "Upload from URL"
msgstr "URL에서 업로드합니다."

#: upload/templates/upload/widget.html:27
msgid "Fetching file and generating preview..."
msgstr ""

#: upload/templates/upload/widget.html:47
msgid "Choose another file"
msgstr "다른 파일 선택하기"

#: upload/views.py:133
msgid "Invalid PDF file."
msgstr "유효하지 않은 PDF 파일입니다."

#: upload/views.py:167
msgid "Invalid form."
msgstr "유효하지 않은 양식입니다."

#: upload/views.py:177
msgid "File too large."
msgstr "파일이 너무 큽니다."

#: upload/views.py:182
msgid "Invalid content type: this link points to a web page, we need a direct link to a PDF file."
msgstr "유효하지 않은 콘텐츠 유형: 이 링크는 웹 페이지를 가리킵니다. PDF 파일에 대한 직접적인 링크가 필요합니다."

#: upload/views.py:185
msgid "Invalid SSL certificate on the remote server."
msgstr "원격 서버의 SSL 인증서가 유효하지 않습니다."

#: upload/views.py:187 upload/views.py:191
msgid "Invalid URL (server timed out)."
msgstr "유효하지 않은 URL(서버 시간 초과)."

#: upload/views.py:189 upload/views.py:193
msgid "Invalid URL."
msgstr "유효하지 않은 URL입니다."

#: website/forms.py:16 website/forms.py:19
msgid "Try any author name"
msgstr ""

#: website/templates/403.html:6 website/templates/403.html:10
msgid "Access denied"
msgstr "접근이 거부되었습니다"

#: website/templates/403.html:13
#, fuzzy, python-format
msgid "The access to the requested page has been denied. <a href=\"%(index)s\">Go back to the home page.</a>"
msgstr "인증을 실패했습니다.<a href=\"/\">로그인 페이지로 돌아갑니다.</a>"

#: website/templates/404.html:6 website/templates/404.html:10
msgid "Page not found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#: website/templates/404.html:13
#, fuzzy, python-format
msgid "The page you requested could not be found. <a href=\"%(index)s\">Go back to the home page.</a>"
msgstr "인증을 실패했습니다.<a href=\"/\">로그인 페이지로 돌아갑니다.</a>"

#: website/templates/500.html:6 website/templates/500.html:10
msgid "Internal server error"
msgstr "내부 서버 오류"

#: website/templates/500.html:13
#, python-format
msgid "Your request triggered an internal server error. <a href=\"%(index)s\">Go back to the home page.</a>"
msgstr ""

#: website/templates/admin/base_site.html:5
#: website/templates/admin/base_site.html:8
msgid "Dissemin administration"
msgstr ""

#: website/templates/base.html:66 website/templates/base.html:73
msgid "Dissemin detects papers behind pay-walls and invites their authors to upload them in one click to an open repository."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/error.html:6
#: website/templates/dissemin/error.html:12
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: website/templates/dissemin/error.html:14
msgid "Go back to the start page."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:7 website/templates/dissemin/faq.html:56
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "자주 묻는 질문"

#: website/templates/dissemin/faq.html:19
msgid "Open Access"
msgstr "오픈 액세스"

#: website/templates/dissemin/faq.html:20
msgid "What is Open Access?"
msgstr "오픈 액세스가 무엇입니까?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:21
msgid "Why should I upload my papers to a repository?"
msgstr "제 논문을 저장소에 왜 업로드해야 하나요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:22
msgid "What repository should I use?"
msgstr "어느 저장소를 사용하는 것이 좋을까요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:23
msgid "Why can't I deposit in my favorite repository yet?"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:25
msgid "What is dissem.in?"
msgstr "dissem.in은 무엇입니까?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:26
msgid "Is dissem.in a repository?"
msgstr "dissem.in이 저장소입니까?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:27
msgid "Who runs dissem.in?"
msgstr "dissem.in의 운영자는 누구입니까?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:28
msgid "Can I create a profile on dissem.in?"
msgstr "dissem.in에 프로필을 만들 수 있나요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:30
msgid "Policies and Full-text Availability"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:31
msgid "What do our policy classes mean?"
msgstr "우리의 정책 클래스는 어떤 의미를 가지나고요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:32
msgid "When is a paper considered available?"
msgstr "논문이 언제 사용 가능하다고 간주됩니까?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:33
msgid "Should I trust your statistics?"
msgstr "통계를 신뢰해도 되나요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:35
msgid "Omissions and errors"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:36
msgid "One of my papers is missing. Why?"
msgstr "제 논문 중 하나를 분실했습니다. 왜 그런가요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:37
msgid "Some details of my paper are incorrect. What can I do?"
msgstr "제 논문 중 일부 상세 정보가 잘못되었습니다. 어떻게 하면 될까요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:38
msgid "There is a freely available copy of my article online but dissem.in does not find it."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:40
msgid "Authentication with ORCID"
msgstr "ORCID로 인증"

#: website/templates/dissemin/faq.html:41
msgid "Why do you need to authenticate users?"
msgstr "왜 사용자를 인증해야 합니까?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:42
msgid "What will you do to my ORCID profile if I log in?"
msgstr "제가 로그인하면 제 ORCID 프로필에 무엇을 하시나요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:43
msgid "How do I add publications to my ORCID profile?"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:44
msgid "My ORCID details on Dissemin are outdated."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:46
msgid "Behind the scenes"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:47
msgid "Where do you get the data from?"
msgstr "데이터를 어디에서 가져옵니까?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:48
msgid "How can I help?"
msgstr "무엇을 도와드릴까요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:49
msgid "Where is the source code?"
msgstr "소스 코드가 어디에 있습니까?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:50
msgid "Can I harvest your data?"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:51
msgid "Can I use the Dissemin logo to refer to the project?"
msgstr "이 프로젝트의 참조용으로 Dissemin 로고를 사용해도 될까요?"

#: website/templates/dissemin/faq.html:136
msgid "In a nutshell, the Open Access movement promotes free access to the scientific literature. For a more in-depth introduction, we recommend <a href=\"http://www.phdcomics.com/comics.php?f=1533\">this video in English</a> and <a href=\"https://pablo.rauzy.name/openaccess/introduction.html\">this introduction in French</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:142
msgid "You should do it because:"
msgstr "해야하는 이유:"

#: website/templates/dissemin/faq.html:145
msgid "It makes your research <strong>more accessible</strong> and <strong>more visible</strong>. Many researchers routinely check papers in topic repositories such as arXiv, and it is less likely that these researchers check your homepage regularly."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:150
msgid "You can even do it before publication. You can get <strong>valuable feedback</strong> to improve your paper before the actual peer-reviewing process. It may also be useful to establish priority if it takes a long time for your paper to get published."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:156
msgid "It provides you a <strong>durable storage</strong>. Your homepage is likely to change or to disappear, for instance if you leave your current institution."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:161
msgid "Librarians around the world cannot check whether all the papers in a given journal are available on homepages: in doubt, they subscribe to this journal to make sure their researchers have access to it. This costs a lot of money for research institutions. Papers stored in repositories are <strong>easier to detect</strong> and can help academia save money."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:166
msgid "Finally, for all these reasons, an increasing number of <strong>funding bodies</strong> require the outcomes of their projects to be made available in a repository."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:173
msgid "There are roughly three types of repositories:"
msgstr "대략 세 종류의 저장소가 있습니다:"

#: website/templates/dissemin/faq.html:176
msgid "Subject repositories, restricted to some research fields, such as <a href=\"https://arxiv.org\">arXiv</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:181
msgid "Institutional repositories, designated to store the research output of a given institution or country."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:186
msgid "General-purpose academic repositories such as <a href=\"https://zenodo.org\">Zenodo</a>, not limited to a particular scope."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:192
msgid "If your research community favours a specific repository, using it makes sense as it will increase your visibility. If not, institutional or general-purpose repositories are also good options."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:199
msgid "At the moment, you can use Dissemin to deposit in the following repositories:"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:205
msgid "<strong><a href=\"https://zenodo.org\">Zenodo</a></strong>, an innovative repository backed by the EU."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:210
msgid "<strong><a href=\"https://hal.archives-ouvertes.fr/\">HAL</a></strong>, a French repository managed by the <a href=\"https://www.ccsd.cnrs.fr/\">CCSD</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:224
msgid "Supporting more repositories requires us to write specific code for each repository. More importantly it requires the repositories to give us permission to deposit papers in bulk. We have been considering integrating the following repositories:"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:230
msgid "<strong><a href=\"https://arxiv.org/\">arXiv</a></strong>, a well-known general-purpose repository. For now, arXiv has declined to allow Dissemin to deposit using their SWORD API, and wants users to deposit in arXiv manually. If you would like to deposit in arXiv with Dissemin, you can let them know that you are interested (email: help AT arxiv.org, and start your message with \"Dear arXiv,\")."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:245
#, python-format
msgid "Dissemin is a web platform gathering metadata from <a href=\"%(sources_url)s\">many sources</a> and analyzing the full text availability of publications of researchers. It has been designed to foster the use of repositories (rather than preprints posted on personal homepages), <a href=\"#repositoriesRock\">for numerous reasons</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:253
msgid "Dissemin is not a repository as it does not store any full text. When the full text of a publication is available, a link to the relevant page is provided. The full texts deposited through Dissemin are stored in third-party repositories such as <a href=\"https://zenodo.org\">Zenodo</a> or <a href=\"https://hal.archives-ouvertes.fr/\">HAL</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:260
msgid "Dissemin is brought to you by the <a href=\"https://association.dissem.in/\">CAPSH association</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:267
msgid "Yes, you can do it, by first <a href=\"https://orcid.org/register\">registering on ORCID</a> if you do not have an ORCID identifier yet. This only takes a few seconds, and you can then use your ORCID identifier to log into Dissemin."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:281
msgid "We have the following five policy classes:"
msgstr "우리는 다음의 5가지 정책이 있습니다."

#: website/templates/dissemin/faq.html:285
msgid "Class"
msgstr "클래스"

#: website/templates/dissemin/faq.html:286
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: website/templates/dissemin/faq.html:295
msgid "<strong>Open access:</strong><br /> The full text is made freely available by the publisher (in a fully open access or hybrid journal)."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:303
msgid "Pre/post prints allowed and full text available"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:306
msgid "<strong>Pre/post prints allowed and full text available:</strong><br /> The full text is available in a repository, but might not be freely available from the publisher itself. This is in line with the publishing policy and is called green open access or self-archiving."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:314
msgid "Pre/post prints allowed but full text unavailable"
msgstr "미리보기, 나중에 보기는 허락되지만, 전체 텍스트는 보여드릴 수 없습니다."

#: website/templates/dissemin/faq.html:317
msgid "<strong>Pre/post prints allowed but full text unavailable:</strong><br /> The full text could be made available in a repository (as above) according to the publishing policy. We encourage their authors to do so."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:325
msgid "Policy unknown"
msgstr "정책 알 수 없음"

#: website/templates/dissemin/faq.html:328
msgid "<strong>Policy unknown:</strong><br /> The full text is not available and dissem.in could not evaluate if the publishers policy allows making the full text freely available."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:336
#, fuzzy
msgid "Pre/post prints forbidden"
msgstr "업로드가 금지되어 있습니다"

#: website/templates/dissemin/faq.html:339
msgid "<strong>Pre/post prints forbidden:</strong><br /> The publisher forbids deposits in repositories, in general. Authors might still be allowed to deposit their works after some embargo period or if their funder has an agreement with this publisher."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:350
#, python-format
msgid "When we have found it in one of the repositories we harvest. The list of these repositories can be found <a href=\"%(sources_url)s\">here</a>. Thanks to the <a href=\"https://www.base-search.net\">BASE</a> search engine, we cover more than 80 millions of preprints."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:357
msgid "There are a few caveats concerning our data:"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:363
msgid "Some papers are not present in any of our metadata sources, so they are not counted at all."
msgstr "일부 논문은 저희 메타데이터 출전에 존재하지 않으므로 모두 계수되지는 않습니다."

#: website/templates/dissemin/faq.html:368
msgid "Some entries in our system do not correspond to proper research papers."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:373
msgid "Because there are many researchers with the same name, some papers may be misattributed to a homonym."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:378
msgid "Some repositories might not be covered by any of our sources, so a paper might be marked as unavailable while it is available."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:383
msgid "Some papers might be marked as available but actually are not, for instance because they have been deleted."
msgstr "일부 논문은 사용 가능한 것으로 표시될 수 있으나 이를테면 삭제되었다는 이유로 실제로는 사용 가능하지 않을 수 있습니다."

#: website/templates/dissemin/faq.html:388
msgid "All sorts of other technical issues."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:404
#, python-format
msgid "Please first check whether the paper is available in one of <a href=\"%(sources_url)s\">our sources</a>. If it is not, Dissemin cannot harvest it, and you should report the problem to the source where it should appear. Note that it can take up to a couple of months for our primary sources to discover your latest papers and for Dissemin to harvest it."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:409
msgid "Now, if your paper does appear in one of the sources but not on Dissemin, please check that your name is not spelt incorrectly on the source, and that the spelling matches your ORCID record. If there is a misspelling, again, you should report the problem to the source that contains the mistake."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:414
msgid "If the name matches but the paper is not in Dissemin, then maybe one of your co-authors asked us to delete it? Or it may be a bug. In this case, please file an <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">issue</a> describing the problem, or send a message to <a href=\"mailto:bugs@dissem.in\">bugs@dissem.in</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:419
msgid "Note that, in the longer term, we hope to design a way for our users to edit their profiles on Dissemin to add missing papers and fix these problems; but we do not have such a system yet."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:426
#, python-format
msgid "In most cases, the errors that you see on Dissemin have not been introduced by Dissemin, but are already present in the <a href=\"%(sources_url)s\">public sources</a> that Dissemin harvests. Hence, please first check if the error that you have seen is already present in our data sources, by looking at the \"Links\" section in the top right of the page. If one of these pages contain the error, you should report the problem to them and not to us, otherwise the mistake will persist in the source."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:431
msgid "If the error is not present in any of the sources and you believe that Dissemin may have introduced the problem, please file an <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">issue</a> with details of the problem, or send a message to <a href=\"mailto:bugs@dissem.in\">bugs@dissem.in</a>. Note that you cannot yet fix the problem yourself, although we hope in the longer term to develop a system to allow our users to edit details of their papers themselves."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:438
msgid "First, note that Dissemin does not account for copies of articles that are only available on a personal homepage or a similar website. This is deliberate, because we believe that <a href=\"#repositoriesRock\">articles should be hosted in repositories</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:443
msgid "Second, at the moment, Dissemin only supports repositories with a crawlable API that follows the <a href=\"https://www.openarchives.org/OAI/openarchivesprotocol.html\">OAI-PMH protocol</a>, and is <a href=\"https://www.base-search.net/about/en/suggest.php\">registered</a> in <a href=\"https://www.base-search.net/\">BASE</a>. We have a <a href=\"https://github.com/dissemin/croawl\">long-term project</a> to support more repositories by crawling them, but for the moment, we do not have the resources to support repositories not covered by BASE. Hence, if you are a user of a repository and would like it to be supported by Dissemin, please contact the repository administrator and suggest them to implement OAI-PMH support and to <a href=\"https://www.base-search.net/about/en/suggest.php\">register</a> their repository in BASE."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:448
msgid "If the repository is registered in BASE, please <a href=\"https://www.base-search.net/\">search in BASE</a> to check that your article is there. If it is, then this may be a bug of Dissemin; please file an <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">issue</a> describing the problem, or send a message to <a href=\"mailto:bugs@dissem.in\">bugs@dissem.in</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:462
msgid "Authenticating users is necessary to deposit papers on their behalf in open repositories. Besides, knowing a user's ORCID id helps us find its publications, avoiding articles authored by namesakes for instance. Logging in via ORCID will not expose any private information to Dissemin: we only have access to the public part of your ORCID record. For instance, unless you have explicitly marked your email address as public, we do not even know your email address when you log in to Dissemin via ORCID."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:469
msgid "Nothing. When you log in via ORCID to Dissemin, this does not grant us any permission to change anything in your ORCID record."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:476
msgid "ORCID supports various methods to claim publications. Our preferred one is via CrossRef's search interface. Here is how to use it:"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:482
msgid "Go to <a href=\"https://search.crossref.org/\">CrossRef Metadata Search</a>;"
msgstr "<a href=\"https://search.crossref.org/\">CrossRef Metadata Search</a>로 이동"

#: website/templates/dissemin/faq.html:487
msgid "Click \"Log in\" in the top right corner and go through the ORCID login process;"
msgstr "오른쪽 상단 모서리의 \"로그인\"을 클릭한 다음 ORCID 로그인 과정을 진행하십시오"

#: website/templates/dissemin/faq.html:492
msgid "Search for your publications, for instance by typing your name in CrossRef's search interface;"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:497
msgid "Add publications that are yours to your ORCID record by clicking \"Add to ORCID\"."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:503
msgid "You can also add publications to your profile <em>on Dissemin</em>, by clicking the button \"Include in my profile\" in search results on Dissemin. (This button is only visible when you are logged in, and next to papers that Dissemin thinks you have authored.) You can also exclude articles from your profile in this way. Please note that these changes are local to Dissemin and are <em>not</em> propagated to your ORCID profile, because ORCID does not have a free API allowing us to propagate them."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:512
#, python-format
msgid "If you change some details in your ORCID profile (name, homepage, etc.), the changes will not automatically be picked up in your profile on Dissemin. To update your profile on Dissemin accordingly, once you have logged in to Dissemin, you can go to your <a href=\"%(profile_url)s\">profile page</a> and click \"Refresh publications\"."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:526
#, python-format
msgid "Our sources are listed on <a href=\"%(sources_url)s\">this page</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:533
msgid "There are many ways to get involved:"
msgstr "여러 방식으로 참여할 수 있습니다:"

#: website/templates/dissemin/faq.html:539
#, fuzzy
msgid "Contribute to <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin\">the code</a>."
msgstr "소스 코드는 <a href=\"https://github.com/wetneb/dissemin\">깃허브</a>에서 사용할 수 있습니다."

#: website/templates/dissemin/faq.html:544
#, fuzzy
msgid "Fix any of our listed <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">issues</a>."
msgstr "소스 코드는 <a href=\"https://github.com/wetneb/dissemin\">깃허브</a>에서 사용할 수 있습니다."

#: website/templates/dissemin/faq.html:549
msgid "Help us <a href=\"https://translatewiki.net/wiki/Translating:Dissemin\">translate</a> the interface in your language."
msgstr "당신의 언어로 인터페이스의 <a href=\"https://translatewiki.net/wiki/Translating:Dissemin\">번역</a>을 도와주십시오."

#: website/templates/dissemin/faq.html:554
msgid "Encourage researchers to use this service."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/faq.html:559
#, fuzzy
msgid "Star <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin\">our GitHub project</a>!"
msgstr "소스 코드는 <a href=\"https://github.com/wetneb/dissemin\">깃허브</a>에서 사용할 수 있습니다."

#: website/templates/dissemin/faq.html:564
msgid "<a href=\"https://association.dissem.in/#dons\">Donations are accepted</a>."
msgstr "<a href=\"https://association.dissem.in/#dons\">기부가 수락되었습니다</a>."

#: website/templates/dissemin/faq.html:572
#, fuzzy
msgid "The source code is available <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin\">on GitHub</a>."
msgstr "소스 코드는 <a href=\"https://github.com/wetneb/dissemin\">깃허브</a>에서 사용할 수 있습니다."

#: website/templates/dissemin/faq.html:579
#, fuzzy
msgid "Yes! We even have <a href=\"https://dissemin.readthedocs.io/en/latest/api.html\">an API</a>. If it does not suit your needs, please don't hesitate to get in touch by writing to <a href=\"mailto:hello@dissem.in\">hello@dissem.in</a>."
msgstr "네! <a href=\"https://dev.dissem.in/api.html\">API</a>도 있습니다. 요구에 맞지 않다면 무엇이 필요한지 말씀해 주십시오."

#: website/templates/dissemin/faq.html:586
msgid "Yes! See <a href=\"https://association.dissem.in/#logos\">here</a> for links to our logos and for explanations about how you can reuse them."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/login.html:7
#: website/templates/dissemin/login.html:11
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: website/templates/dissemin/login.html:15
msgid "Dissemin uses ORCID to authenticate its users. ORCID is an independent non-profit effort to provide an open registry of unique researcher identifiers. It also offers open services to link research activities and organizations to these identifiers. Learn more at <a href=\"https://orcid.org\" target=\"_blank\">orcid.org</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/login.html:28
#: website/templates/dissemin/login.html:34
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: website/templates/dissemin/login.html:30
msgid "If you already have an ORCID account, you can use it with Dissemin. We will not make any changes to your profile."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/login.html:39
#: website/templates/dissemin/login.html:45
msgid "Sign up"
msgstr "가입하기"

#: website/templates/dissemin/login.html:41
#, fuzzy
msgid "Not an ORCID user yet? Create an account, it is free and takes just a few seconds."
msgstr "아직 ORCID 사용자가 아닌가요? 몇 초만에 무료로 계정을 만들 수 있습니다."

#: website/templates/dissemin/sources.html:5
msgid "Data sources"
msgstr "데이터 원본"

#: website/templates/dissemin/sources.html:10
#, fuzzy
msgid "Data Sources"
msgstr "데이터 원본"

#: website/templates/dissemin/sources.html:14
#, fuzzy
msgid "<a href=\"https://www.crossref.org\">CrossRef.org</a> for traditional academic papers"
msgstr "<a href=\"https://search.crossref.org/\">CrossRef Metadata Search</a>로 이동"

#: website/templates/dissemin/sources.html:17
msgid "<a href=\"https://www.base-search.net\">BASE (Bielefeld Academic Search Engine)</a> for other papers, including preprints"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/sources.html:20
msgid "<a href=\"https://www.sherpa.ac.uk/romeo/\">SHERPA/RoMEO</a> for publisher policies"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/sources.html:23
msgid "<a href=\"https://www.zotero.org/\">Zotero</a> for metadata associated to DOIs"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:9
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:19
msgid "Welcome to Dissemin"
msgstr "Dissemin에 오신 것을 환영합니다"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:20
msgid "Dissemin detects papers behind paywalls and helps their authors to upload them in one click to an open repository."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:39
#: website/templates/dissemin/start_page.html:42
msgid "Green Open Access"
msgstr "그린 오픈 액세스"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:43
msgid "Many researchers do not use their right to make their papers freely available online, in addition to the paywalled version of traditional publishers."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:44
msgid "Uploading your papers to open repositories has significant advantages:"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:46
msgid "Your research is available to everyone, increasing your readership and impact."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:47
msgid "You help universities abandon overpriced journal subscriptions."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:58
#: website/templates/dissemin/start_page.html:61
msgid "Open Repositories"
msgstr "오픈 저장소"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:62
msgid "Uploading your papers on your own webpage is not enough. Your papers are easier to find and more secure in the long-term when uploaded to arXiv, Zenodo or institutional repositories."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:72
#: website/templates/dissemin/start_page.html:75
msgid "Latest Uploads"
msgstr "마지막 업로드"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:76
msgid "Researchers use Dissemin to make sure all their publications can be accessed freely. Have a look at their latest uploads:"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:94
msgid "Access statistics"
msgstr "접근 통계"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:95
msgid "Dissemin collects its data from various sources and evaluates if a given publication is freely available."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:116
#: website/templates/dissemin/start_page.html:119
msgid "Dissemin for Libraries"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:120
msgid "As a library you can use Dissemin to find publications of your researchers that are behind paywalls. Dissemin can upload publications directly into your institutional repository and tries to support your local worklfow as much as possible."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:121
msgid "You can advertise Dissemin to your researchers and show them how easy it is to liberate their publications!"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:122
msgid "Learn more!"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/start_page.html:132
msgid "Network of Partners"
msgstr "파트너의 네트워크"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:135
msgid "Partners"
msgstr "파트너"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:136
msgid "Dissemin would not be possible without the support of our partners:"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:7 website/templates/dissemin/tos.html:14
#: website/templates/footer.html:9
msgid "Terms of Service"
msgstr "이용 약관"

#: website/templates/dissemin/tos.html:18
msgid "In short"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:21
msgid "Scope of the service"
msgstr "서비스 범위"

#: website/templates/dissemin/tos.html:23
msgid "This platform offers an analysis of the accessibility of scholarly publications. It can also deposit publications on behalf of their authors in repositories. The accessibility and self-archiving policies of the papers on this platform can be incorrect and should not be relied upon for legal advice. When in doubt, users are advised to check from authoritative sources."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:28
msgid "Privacy"
msgstr "개인정보"

#: website/templates/dissemin/tos.html:30
msgid "The platform does not include any analytics, advertisement or tracking services. We are however using the <a href=\"https://sentry.io/privacy/\">Sentry service</a> for error tracking on this platform. Our webserver configuration stores basic access information (URL requested and IP address) for error monitoring, which are kept for fourteen days. Authenticated users are logged-in via ORCID, a third-party service. The platform has no access to the private information they provide to ORCID. In particular, we do not store any ORCID passwords, and we do not have access to email addresses that are marked as private in the ORCID record. We need to set cookies to authenticate our users, therefore by logging in on this platform, users accept these cookies."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:42
msgid "Deposits through Dissemin"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:44
msgid "The platform can perform mandated publication deposit to repositories. Users are only allowed to upload papers that they have authored themselves, or papers whose authors have consented to the deposit. In addition to these terms of service, users are required to abide by the policies of these repositories."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:51
msgid "Please address any inquiry to <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>."
msgstr "문의는 <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>으로 해 주십시오."

#: website/templates/dissemin/tos.html:60
msgid "In full"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:63
msgid "Personal data"
msgstr "개인 데이터"

#: website/templates/dissemin/tos.html:65
msgid "Dissemin uses ORCID's public OAuth interface to authenticate its users. This interface only transmits information marked as public in the user's ORCID profile. This means that ORCID passwords are never transmitted and email addresses are not transmitted when they are marked as private, which is the default setting. When logging in to Dissemin from ORCID, Dissemin acquires the user's ORCID id, as well as all public information attached to the ORCID record. We are using the <a href=\"https://sentry.io/privacy/\">Sentry service</a> for error tracking on this platform. Our webserver configuration stores basic access information (URL requested and IP address) for error monitoring, which are kept for fourteen days. Dissemin can store any information input by its users on the platform. Users can ask for a copy of the personal information Dissemin stores about them by writing an email to <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:76
msgid "Full text storage"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:78
msgid "Documents deposited in repositories via Dissemin can be stored on the platform, but are not available for download on the platform. They can be stored internally for logging purposes, and to make sure failed deposits can be fixed later. Dissemin does not commit to store any of the files it receives from its users. Users can write to <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a> if they want one of their uploads to be deleted from our internal storage space, or from the repository they have deposited to. Note that deletion policies vary accross repositories: we provide no guarantee that deposits can be deleted from the target repositories."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:85
msgid "Reporting misuse"
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:87
msgid "Misuse can be reported to <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>."
msgstr "악용 신고는 <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>으로 보고할 수 있습니다."

#: website/templates/dissemin/tos.html:95
msgid "The <a href=\"https://dissem.in\">dissem.in</a> website has been registered with <a href=\"https://www.cnil.fr/\">CNIL</a> under declaration n°1895382 v0."
msgstr ""

#: website/templates/dissemin/tos.html:101
msgid "You have the right to access, modify, and delete the personal information that we hold about you. To exercise this right, please contact us at <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>, or by postal mail at the following addresss:"
msgstr "저희가 보유한 개인 정보를 접근, 수정, 삭제할 권한이 있습니다. 이 권한을 수행하려면 <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>을 통해 저희에게 연락하시거나 다음의 주소로 우편물을 보내주십시오:"

#: website/templates/footer.html:7
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: website/templates/footer.html:8
msgid "API"
msgstr "API"

#: website/templates/footer.html:14
msgid "Who are we?"
msgstr "우리는 누구입니까?"

#: website/templates/footer.html:15
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: website/templates/footer.html:16
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: website/templates/navbar.html:6
msgid "Logo"
msgstr "로고"

#: website/templates/navbar.html:24
msgid "Translate"
msgstr "번역"

#: website/templates/navbar.html:34
msgid "My profile"
msgstr "내 프로필"

#: website/templates/navbar.html:35
msgid "My to-do list"
msgstr "내 할 일 목록"

#: website/templates/navbar.html:36
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: website/templates/navbar.html:41
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: website/templates/socialaccount/authentication_error.html:6
#: website/templates/socialaccount/authentication_error.html:12
msgid "Authentication error"
msgstr "인증 오류"

#: website/templates/socialaccount/authentication_error.html:15
#, fuzzy, python-format
msgid "Authentication has failed. <a href=\"%(account-login)s\">Go back to the login page.</a>"
msgstr "인증을 실패했습니다.<a href=\"/\">로그인 페이지로 돌아갑니다.</a>"

